\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{red}                    
%\nopagenumbers{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{CJKutf8}
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{ragged2e}
\name{Julia}{Knöbl}
\title{Bewerbung 3209}\address{Obere Ried 9}{1220 Wien}
\phone[mobile]{+43~(0)~660~55~343~69}
\email{julia.knoebl@gmail.com}                               % 
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file

% to show numerical labels in the bibliography (default is to show no labels); only useful if you make citations in your resume
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}% CONSIDER REPLACING THE ABOVE BY THIS

% bibliography with mutiple entries
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

%-----       letter       ---------------------------------------------------------
% recipient data
\recipient{Univ.-Prof.\textsuperscript{in} Dr.\textsuperscript{in} Doris Weichselbaumer}{ Johannes Kepler Universität Linz\\ Personalmanagement\\ Altenberger Straße 69\\4040 Linz}
\date{18.09.2016}
\opening{ Sehr geehrte Univ.-Prof.\textsuperscript{in} Dr.\textsuperscript{in} Weichselbaumer,}
\closing{Mit Besten Grüßen,}
\enclosure[Anbei]{Lebenslauf}          % use an optional argument to use a string other than "Enclosure", or redefine \enclname
\makelettertitle
\justify
ich habe die Ausschreibung der Stelle als Universitätsassistentin über den Verteiler der NÖG erhalten und bin äußert interssiert.
Frauen-und Geschlechterforschung sind mir im Laufe meines Studiums ein immer größeres Anliegen geworden. In meiner Bachelorarbeit habe ich die Geschlechterunterschiede 

ich habe die Stellenauschreibung an der JKU über den NOEG Verteiler erhalten. 
Interessiere mich sehr dafür
Frauen- und Geschlechterforschung ist mir im Laufe meines Studiums ein großes Anliegen geworden. Ich interessiere mich zunehmend mehr für die 
Mein wissenschaftliches interesse zeigt sich durch die Wahl meines Themas für die Masterarbeit. Auch in meiner bachelorarbeit hatte ich bereits einen Fokus auf Geschlechterunterschiede. Dieser war aber beobchtende Natur, anstatt ursächlicher. Arbeitsmarktökonmie im allgmeinen intteresiert mich ebnfalls sehr, besonders der aspekt wie man es poliztsich schaffen kann faire arbeitsbedinungen zu schaffen und randgruppen der Gesellschaft sinnvoll in den arbeitsmarkt zu integrieren. 
Das Thema meiner Masterarbeit ist hochaktuell und trägt zum aktuellen stand der Forschung bei, obwohl es von vielen Seiten der Politik weiterhin als zweitranging betrachtet wird. 
Durch meinen Auslandsaufenthalt in England sowie ein Master Studium in englischer Sprache, stellen das Lesen und Verfassen englischer Arbeiten kein Problem für mich da. 
Ich habe im Zuge meiner Tätigkeiten als Tutorin erfahrung im Vorbereiten und Halten von lehrveranstaltungen sowie in der Benotung. Auch in meiner aktuellen position als vorsitzende der Studienvertetung sehr ich die lehre als einen kerngebiet der Forschung. Es ist mir ein persönliches anliegen


\makeletterclosing

\clearpage                           % if you are typesetting your resume in Chinese using CJK; the \clearpage is required for fancyhdr to work correctly with CJK, though it kills the page numbering by making \lastpage undefined

\makecvtitle
\section{Masterarbeit Research Proposal}
\cvitem{Arbeitstitel}{\emph{Mothers Labor Market Outcomes after Paternity Leave}}
\cvitem{Betreuung}{Robert Kunst}
\cvitem{Mitbetreuung}{Dr. Alyssa Schneebaum, PhD}
\cvitem{Abstract}{Short thesis abstract}


\clearpage
\makecvtitle

\section{Ausbildung}
\cventry{10/2014--07/2017}{MSc}{Universität Wien}{}{\textit{Volkswirtschaftslehre}}{wissenschaftlicher Schwerpunkt}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cventry{09/2016--01/2017}{Auslandssemester}{Universitat de València}{}{\textit{Master}}{}
\cventry{10/2011--07/2014}{BSc}{Universität Wien}{}{\textit{Volkswirtschaftslehre}}{Bachelorarbeit: Gender Differences in Bargaining Outcomes on Lower Priced Goods: A field experiment in Vienna}
%\cventry{10/2012--01/2013}{1 Semester}{Technische Universität Wien}{}{\textit{Finanz und Versicherungsmathematik}}{}
\cventry{01/2014--05/2014}{Auslandssemester}{University of Bradford}{}{\textit{Bachelor}}{Kurse in European Studies and Policies}
\cventry{09/2003--06/2011}{Matura}{Polgarstraße, 1220 Wien}{}{\textit{BORG}}{Schwerpunkt Bildnerisches Gestalten}

\section{Masterarbeit}
\cvitem{Arbeitstitel}{\emph{Title}}
\cvitem{Betreuung}{Robert Kunst}
\cvitem{Mitbetreuung}{Dr. Alyssa Schneebaum, PhD}
\cvitem{Abstract}{Short thesis abstract}

\section{Arbeitserfahrung}
\subsection{Forschungsbezug}
\cventry{06/2015--05/2016}{Stipendiatin im Bereich Gesundheitsökonomie}{IHS Wien}{}{}{
Aufgabenbereiche: Datenerfassung und -auswertung, Literaturrecherche, Studientexte mitverfassen}
\cventry{02/2016--04/2016}{Freie Mitarbeiterin}{Cartel Damage Claims (CDC)}{}{}{
Aufgabenbereich: Datenüberprüfung}
\cventry{03/2016--06/2016}{Tutorin Feministische Ökonomie}{Universität Wien}{}{}{
Aufgabenbereiche: Texte der studierenden lesen und vorkorrigieren\newline LV-Leiterin: Dr. Alyssa Schneebaum, PhD}
\cventry{10/2015--01/2016}{Tutorin Mikroökonometrie}{Universität Wien}{}{}{
Aufgabenbereiche: Tutorien vorbereiten und halten, Klausuren vorkorrigieren\newline LV-Leiter: Prof. Dr. Nikolaus Hautsch}
\cventry{10/2015--01/2016}{Tutorin Mikroökonomie}{Technische Universität Wien}{}{}{
Aufgabenbereiche: Übungseinheiten vorbereiten und halten, Beispiele und Klausuren bewerten \newline LV-Leiter: Prof. Dr. Klaus Prettner}
\cventry{03/2015--06/2015}{Organisation der Ring-Vorlesung "Europäische Wirtschaftspolitik"}{Universität Wien}{}{}{
Aufgabenbereiche: Planung von Struktur und Inhalten, Vortragende einladen, Hörsäle organisieren, Studierende anleiten sowie Notenvorschläge geben\newline LV-Leiter: Konrad Podzceck}
\subsection{Sonstige}
\cventry{08/2014--09/2014}{Ferialaushilfe in der Filiale Breitensee}{Erste Bank und Sparkasse}{}{}{Aufgabenbereiche: Begrüßung der Kunden, erste Ansprechpartnerin bei Fragen und Problemen, Beratung bei allgemeinen Anliegen}
\cventry{01/2012--01/2016}{Freelancerin}{Inspiria GmbH}{}{}{diverse Promotion Events für Skoda  z.B. Vienna Autoshow, Markteinführung neuer Modelle, Firmenevents, etc. \newline{}Aufgabenbereiche: Kundenbegrüßung, Grundlegende Anfragen zu den Produkten beantworten, Shuttleservice und Gästebetreuung}
\cventry{01/2012--01/2016}{Ferialpraktikantin in der Logistic \& Purchase Abteilung}{FrequentisAG}{}{}{Aufgabenbereiche: Bestellungen tätigen, Lieferungen in SAP einpflegen, Auftragsbestätigungen in SAP einpflegen, administrative Tätigkeiten}
\section{Außer-curriculare Aktivitäten}
\cventry{seit 07/2015}{Vorsitzende}{Studienvertretung VWL}{}{}{Vertreterin der Studierenden in diversen Gremien der Universität Wien, Beratung von Studierenden, Erstsemestrigentutorien, Budgetbeauftragte, Mitarbeit in der Studienvertretung seit 2013}
\cventry{seit 2015}{Aktivistin}{VrauWL}{}{}{Netzwerk für Frauen in der Ökonomie; Engagement für Frauen in Der Ökonomie und Frauenrechte}
\cventry{seit 2013}{Aktivistin}{Roter Börsenkrach}{}{}{Engagement  in der Uni-Politik und für mehr Pluralismus in der Lehre, Engagement für Frauenrechte, und mehr Frauen in der Ökonomie/Lehre }
\cventry{2012}{Teilnahme}{QUESTO International Training for Executive Managers }{}{}{Projekt, bei dem internationale Manager das Anleiten von (ungeübten) Gruppen (in diesem Fall Studierende) trainieren}
\cventry{2010}{Teilnahme}{Comenius Project}{}{}{Projekt der Europäischen Union, bei dem Partnerschulen aus verschieden europäischen Kulturkreisen sich gegenseitig besuchen um Kultur und Sprache besser zu verstehen; im Rahmen dieses Projekts Partnerschulen besucht sowie den Aufenthalt von GastschülerInnen in Wien gestaltet}
\cventry{2010}{Teilnahme}{Commercial Competence Certificate}{}{}{Vortragsreihe im Rahmen der Volkswirtschaftlichen Gesellschaft, der Raiffeisen Landesbank NÖ-Wien und der WKO über Österreich und die EU aus wirtschaftlicher Sicht}
\cventry{2008-2010}{Teilnahme}{Redewettbewerb Polgargymnasium}{}{}{Schulinterner Redewettbewerb}
\cventry{2010}{Trainerin}{SV Bäder}{}{}{ Technik- und Ausdauertraining für Kinder im Alter von 7-10, die bereits schwimmen konnten}

\section{Sprachen}
\cvitemwithcomment{Deutsch}{Muttersprache}{}
\cvitemwithcomment{Englisch}{C1+}{}
\cvitemwithcomment{Spanisch}{B2+}{}
\cvitemwithcomment{Katalan}{A1}{}

\section{Computer}
\cvdoubleitem{MS Office}{sehr gute Kenntnisse}{MATLAB}{Grundkenntnisse}
\cvdoubleitem{LaTeX}{gute Kenntnisse}{R}{Grundkenntnisse}
\cvdoubleitem{STATA}{gute Kenntnisse}{SAP}{Grundkenntnisse}

\section{Interessen}
\cvitem{Sport}{Volleyball, Laufen, Schwimmen Bis 2010 gute Erfolge bei Wettkämpfen  und Jugendmeisterschaften im Flossenschwimmen und Rettungsschwimmen Helferschein für Rettungsschwimmen}
\cvitem{Reisen}{lange Reisen durch Europa, die USA, Südamerika und Asien}
\cvitem{Lesen}{alles von Belletristik über Literaturklassiker bis  zu Fachbüchern über Ökonomische und Feministische Theorie}

%\section{Extra 1}
%\cvlistitem{Item 1}
%\cvlistitem{Item 2}
%\cvlistitem{Item 3. This item is particularly long and therefore normally spans over several lines. Did you notice the indentation when the line wraps?}
%
%\section{Extra 2}
%\cvlistdoubleitem{Item 1}{Item 4}
%\cvlistdoubleitem{Item 2}{Item 5\cite{book1}}
%\cvlistdoubleitem{Item 3}{Item 6. Like item 3 in the single column list before, this item is particularly long to wrap over several lines.}
%
%\section{References}
%\begin{cvcolumns}
%  \cvcolumn{Category 1}{\begin{itemize}\item Person 1\item Person 2\item Person 3\end{itemize}}
%  \cvcolumn{Category 2}{Amongst others:\begin{itemize}\item Person 1, and\item Person 2\end{itemize}(more upon request)}
%  \cvcolumn[0.5]{All the rest \& some more}{\textit{That} person, and \textbf{those} also (all available upon request).}
%\end{cvcolumns}

% Publications from a BibTeX file without multibib
%  for numerical labels: \renewcommand{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}% CONSIDER MERGING WITH PREAMBLE PART
%  to redefine the heading string ("Publications"): \renewcommand{\refname}{Articles}
\nocite{*}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{publications}                        % 'publications' is the name of a BibTeX file

% Publications from a BibTeX file using the multibib package
%\section{Publications}
%\nocitebook{book1,book2}
%\bibliographystylebook{plain}
%\bibliographybook{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file
%\nocitemisc{misc1,misc2,misc3}
%\bibliographystylemisc{plain}
%\bibliographymisc{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

\clearpage
\section{Bachelorarbeit}
\section{Seminararbeit}

\end{document}


%% end of file `template.tex'.
